# Тестовое задание на позицию Junior Developer in QA

### Задание 1

Реализовать программу, осуществляющую копирование файлов в соответствии с конфигурационным файлом. Конфигурационный файл должен иметь формат xml. Для каждого файла в конфигурационном файле должно быть указано его имя, исходный путь и путь, по которому файл требуется скопировать.

Пример вызова:

**`<program> [<path to the config>]`**

### Задание 2

Дан файл, содержащий имена файлов, алгоритм хэширования (один из MD5/SHA1/SHA256) и соответствующие им хэш-суммы, вычисленные по соответствующему алгоритму и указанные в файле через пробел. Напишите программу, читающую данный файл и проверяющую целостность файлов.

Пример вызова:

**`<program> <path to the input file> <path to the directory containing the files to check>`**

### Задание 3

Напишите прототип тестовой системы, состоящей из двух тест-кейсов. В данной задаче использование стороннего модуля для автоматизации тестирования не приветствуется.
Тестовая система представляет собой иерархию классов, описывающую тест-кейсы. 

У каждого тест-кейса есть:
- **Номер (tc_id) и название (name)**
- **Методы для подготовки (prep), выполнения (run) и завершения (clean_up) тестов.**
- **Метод execute, который задаёт общий порядок выполнения тест-кейса и обрабатывает исключительные ситуации.**

Все этапы выполнения тест-кейса, а также исключительные ситуации должны быть задокументированы в лог-файле или в стандартном выводе.

Тест-кейс 1: Список файлов
- **[prep] Если текущее системное время, заданное как целое количество секунд от начала эпохи Unix, не кратно двум, то необходимо прервать выполнение тест-кейса.**
- **[run] Вывести список файлов из домашней директории текущего пользователя.**
- **[clean_up] Действий не требуется.**

Тест-кейс 2: Случайный файл
- **[prep] Если объем оперативной памяти машины, на которой исполняется тест, меньше одного гигабайта, то необходимо прервать выполнение тест-кейса.**
- **[run] Создать файл test размером 1024 КБ со случайным содержимым.**
- **[clean_up] Удалить файл test.**

Пример вызова:

**`<program> [<name of test-case> ...]`**